얼른 마시고 가. 어머니 찾으실라.
혼 한번 나지뭐 까짓거. 혼수아빠.
아침에 애들 방에서 나오는걸 도련님이 봤어. 한두번 본것도 아닌데, 괜히 도둑질하다 들킨것처럼 좀 그렇드라. 내가 여자로서 매력이 없어서 따로자나싶어 챙피하기도 하고. 우리 둘이야 오래전부터 그랬으니 별거 아니지만 남한테 우리 부부 그렇게 보이는게 좀 그래. 밖에선 다들 금슬좋은 잉꼬부분줄 아는데...
나만의 문젠 아니잖아.
알아. 항상 시작은 나라는거. 내가 애교가 좀 없지?
...
알어 나두. 내가 애교 없는거. 원래 성격은 안그랬는데, 애교도 많고 웃는것도 좋아하고 농담하는것도 좋아했는데... 어느새 이렇게 돼버렸어.  언제부턴가 내가 웃지도 않드라고.
결혼해서 시댁 식구들하고 같이 살면서, 잘 안됐어. 더구나 애들 울때마다 출근해야되는 당신 생각해서 들쳐업고 따로 잤고. 그런게 습관이 돼서 차라리 따로 자는게 편했고. 거기다가 맨날 친정문제로 징징거리는 마누라옆에 오고 싶었겠어? 있던 정도 떨어지지. 이해해.
우리도 좋았던때가 있었는데. 연애할때.  그땐 같이 있기만 해도 가슴뛰고 좋았는데..하루만 안봐도 그립고 보고싶고...연애하던 그 몇달이 내인생에서 최고 행복한때였던거 같애.  혼수 가져서 부랴부랴 결혼식하고 신혼여행도 못가고 바로 시집살이 하면서, 그때부터였나봐. 내가 웃지 않게 된게. 핑계같지만, 첨부터 날 며느리취급도 안하시는 어머니에, 그땐 아주버님이 결혼하기 전이라 삼년이나 같이 살았잖아. 당신은 살려고 이리뛰고 저리뛰고 바빠서 얼굴보기도 힘들었고, 난 하루종일 집에서 살림만 했고, 딴여자들처럼 애가졌다는 유세한번 못떨어보고, 남편한테 어리광한번 못해보고, 결혼전에 애가진 죄로 시어른들 눈치보면서 조심거리면서 살았던게... 이렇게 됐나봐. 나도 첨부터 맏며느리다 짱박고 시작했으면 모르겠는데, 우리 결혼할때 아주버님 결혼할때까지만 모시기로 했던게 오년 칠년 십년 넘어가니 약이 오를대로 올랐고, 그런 날 이해못해주는 당신이 야속해서 맨날 툴툴거리고 불평이나 해대고, 생각해보니 나도 잘한건 없어. 그래서 당신한테 살갑게 하지도 못했고, 그러다 보니 점점 멀어지고...이젠 습관이 된것도 같은데...가끔은...외롭네.
....
 가끔은 애들방으로 건너가는 나를 당신이... 잡아줬으면 할때도 있어. 그럼 못이기는척.. 옆에 드러누울텐데...
부부가 꼭 그걸로만 사냐? 의리, 정, 책임감 그런걸로 살지. 신혼도 아니고, 다들 그렇게 살아. 뭘 별스럽게.
 혼수아빠, 솔직히 말해줘봐. 내가 당신 마누라로 몇점이나 돼?
80점 이상. 가끔 처갓집 일로 벌점 깎이지만 않았으면, 백점 만점에 이백점은 돼.
 많이 주네? 그럼, 여자로는?
뭐?
여자로는 몇점짜리냐고? 말해봐. 빵점이야?
그만해. 쓸데없이.
재밌잖아. 마누라로는 80점 이상인데, 여자로는 몇점이나 돼? 응? 50점? 50점 보다 높아, 낮아? 말해봐.
 가봐야돼. 술주정도 아니고...
잠깐만.
 무슨 대답이 듣고 싶어?
의리 정 책임감 그딴거 말고, 그냥 마누라니까 할수없이 사는거 말고, 여자로, 말하자면 내가 여자로 매력이 없냐고, 그러니까, 안고 싶고 품고 싶은적 없냐고.
 우리, 키스 안한지도 오래됐어. 언젠지 기억도 안나. 키스란 말도 언제 해봤는지...발음하기도 어색하네. 혼수아빠, 나랑 입맞추고 싶은적 없었어? 한번도?
 내가 사람 앉혀놓고 쌩고문을 했네. 미안해. 늦겠다. 가봐.
